高層丈夫被裁日日外出扮返工 為養家終放下尊嚴做外賣步兵

新冠肺炎疫情全球大流行，影響各行各業經濟民生，失業率高企。本港有一名年過50歲的男士，薪高厚職的他也成為被裁員的對象，搵工處處碰釘，他終於放下自我，轉行靠步行送餐，成為「外賣步兵」。

日日如常外出假裝上班

Facebook專頁「辦公室日報」版主聶瞳於周三（12日）發帖文，以「至窮無非討口，不死總得出頭」為主題，分享一位於任職獵頭公司時認識的朋友之近況。他的朋友是一位年過50歲的叔叔，當年成功介紹一份工作予他，近日受疫情影響公司裁員，全部高層高薪的無人幸免，他是其中一位。他向聶瞳表示初期接受不到失業，或許不想妻子憂心而假裝上班︰

分唔清係面子問題，抑或係唔想老婆擔心，被裁之後每朝如常7點起身刷牙梳洗，8點鐘準時出門扮返工，去連鎖快餐店叫一個早餐坐半日，行一陣等到兩點幾三點再去第二間，最緊要過咗lunch time，因為叫tea可以慳返啲錢。
處處碰釘找不到工作

他待在快餐店時就會分秒必爭打開電腦不斷搵工，可是現時市道太差，遞交了無數份履歷表大多都沒有回音，只得零星的3次面試機會，可是無論是要求人工提高、維持或減薪，均見工失敗。

要求人工輕微加幅嗰份，人哋話呢個時勢比唔起；嗌平手嗰份，人哋驚係騎牛搵馬；願意降薪嗰份，人哋懷疑有古怪。
坦白告知老婆失業

失業丈夫感慨以前的工作很忙，覺得時間過得好快，現時每日要出去找地方坐「扮工」，捱到6點再搭車返屋企扮放工，時間過得很慢。他心情愈來愈差，有儲蓄但需供樓，見工完全沒有曙光，夜晚睡不著，壓力大。

長此下去不是辦法，他終於鼓起勇氣坦白告知老婆失業。其實他已覺得老婆早就察覺到丈夫失業，只是不說出口，不想增加丈夫的壓力。而聶瞳轉述他的現況，決定轉行由低做起︰

心理關口都過埋，佢決定放下身段，上個月開始做步兵送外賣，收入少過以前好多，但總好過坐食山崩。
以前任職高層，習慣嘆冷氣、指示他人，現時靠走路辛勞地送外賣，體力勞動要日曬雨淋，「馬死落地行」的他表示尚算適應。

網民大讚能屈能伸真漢子

有關帖文獲大量網民關注，大部分讚賞叔叔為家人在逆境求生的能耐，疫情下令人更加發現到很多職業（外賣員）很重要，真心要尊重他們。網民留言勉勵他︰「叔叔之前之後落差可能比較大，所以真係好勁，捱過一大個心理關口」、「為咗頭家可以放低面子，呢啲先係真男人」及「能屈能伸才是真漢子」等。

50歲仲要搵工 真係陰公

公墓園又贏

樓主幫自己賣廣告

改咗第一句就幾時都啱用

高官無能害死香港經濟

慳錢家族

私人公好景出B仔大大份 唔好景就工都冇

真。男人

公墓員浪費社會資源

辦公室日報應該搵唔少錢，3日唔埋2日就有客落廣告

睇錯 以為高層嘅人妻為養家終放下尊嚴拍步兵高清無碼

做外賣師有咩幾放唔低尊嚴 又唔係做狗

做高層50幾 拎住幾廿萬炒股都唔洗返工啦

準備定離婚事宜先喇

你信唔信，我唔撚信
而家外賣仔都唔係即報即有得做
收入少左好多？外賣仔如熊貓而家平均一個鐘得一單30蚊都冇，真係放得低就唔係去做外賣仔
咁多年經驗是旦打份文職十幾K實有

又係19外賣公司PR水人入行

可能係士多高層

成篇文吹到外賣好好景
連50歲前企業高層都去做
完完全全想水人入行

外賣仔流失率高，無待遇又要求多多
一個鐘得一單，而家一單30蚊都冇
又要行樓梯搵路

搵得多只係某幾件
大撚把人一個月開行晒turbo 10k都無
步兵行撚到腳斷點樣日日行

馬死落地行都絕對唔係送外賣賺果1個鐘2x蚊

呢期D外賣公司出盡奶力做PR
又東張西望又愛回家
又出埋D廢文話好境
咪撚比PR公司水入行

屌佢老味 俾班失業大軍加公司害死

外賣仔搵得多嗰班一定係揸電單車嗰班 步兵搵得幾多

十萬八萬一個月唔難

電單車都唔好做，其實

最好做應該係用電動滑板送步兵單
但而家會比狗拉

50歲前企業高層
起碼搵十幾萬 開支都唔細 做外賣幫補得幾多
不如當抖下

識玩當然學的士佬開幾個平台一齊搶單

如果篇嘢係真嘅話
我估佢都係成日屌下屬嗰啲閪佬嚟
得唔到上級/老闆歡心，下層又唔幫佢求情
仲要做50年人，冇一個人幫佢介紹一份工俾佢，就算普普通通office工，都唔洗做外賣仔